《獅子王》擬真版將開拍續集！《月亮喜歡藍月》金獎提名導演接棒操刀

迪士尼《獅子王》真人版電影在 2019 年推出後便取得亮眼的成績，不僅觀眾好評不斷，最終更以 16.5 億美金的票房擠進影史十大賣座電影的行列，可謂迪士尼真人版電影的一大成功，如今迪士尼看準了粉絲能夠接受寫實版獅子的商機，宣布了之後即將拍攝《獅子王》續集的計畫。

根據外媒 DEADLINE 報導，迪士尼在 2019 年推出的《獅子王》真人（獅）版電影確定拍攝續集，而導演為曾執導奧斯卡最佳影片《月光下藍色男孩》與入圍最佳劇本《藍色比爾街的沉默》的巴瑞賈金斯（Barry Jenkins），而首集《獅子王》編劇傑夫內桑森也將在續集回歸，並宣布目前已經完成了《獅子王2》的劇本初稿。

迪士尼說《獅子王2》將繼續採用導演強法夫洛（Jon Favreau）在 2019 年《獅子王》和 2016 年《與森林共舞》裡曾使用過的逼真特效技術，雖然現在還沒有《獅子王2》訂下後續製作計畫的時間與上映日期，但上一部電影在全球獲得超高的票房表現之後，我們可以確定這部續集已經是目前迪士尼全心專注的項目。

因此儘管迪士尼將《獅子王2》的劇情保密到家，但根據目前所知道的消息指出，續集故事將會進一步探討角色的神話起源，例如爸爸木法沙的角色起源，有如《教父2》的故事模式那樣將時間線向前推移。而《獅子王2》也將繼續以非洲作為背景，並延續當地的傳統音樂，這是 1994 年動畫、2019 年《獅子王》和百老匯舞台劇的重要元素。

《獅子王2》將會是導演巴瑞賈金斯在迪士尼負責的第二部作品，他還計劃在探照燈影業（Searchlight Pictures）為著名編舞家艾文艾利（Alvin Ailey）拍攝傳記電影。而目前他正為亞馬遜拍攝美國作家科爾森懷特黑德（Colson Whitehead）所撰寫小說《地下鐵路》（The Underground Railroad）拍攝改編影集。

對此導演巴瑞賈金斯說：「在 90 年代，我幫姐姐撫養了兩個小男孩，《獅子王》裡這些角色陪伴著我長大。」並表示：「有機會能跟迪士尼合作，擴大這個關於友情，愛情的宏偉史詩故事，進一步豐富我的生涯作品，並且實現非洲黑人同胞們的生活與精神，這真的是美夢成真。」

係咪用黑人？

明明難睇到嘔

黑人飾演狒狒會唔會又變歧視

擬真版

迪士尼，死全家，講撚完

呢套戲編劇有咩做？連分鏡都跟到一模一樣，係電腦摷返舊果份劇本影印？

又加人民幣

Simba = 習近平
娜娜 = 彭麗援
彭彭 = 栗戰書
丁滿 = 王滬寧
刀疤 = 江澤民

拍撕紙王就睇

同性戀狒狒